習近平向少年警訊回信：多學歷史，了解國情

明日就是農曆大年初一，國家主席習近平向香港「少年警訊」成員回信，感謝他們親手製作新春賀卡，勉勵他們多學歷史及了解國情，服務香港、報效國家。

習近平去年6月30日訪港慶祝香港回歸20周年，視察「少年警訊」永久活動中心。參與見面活動的郭宏晞、羅顥凝等22位「少年警訊」成員，近日制作新春賀卡，送給習近平。

昨日習近平回信感謝「少年警訊」來賀，認為各成員展現香港青少年「向上向善」精神，期望他們「讀萬卷書、行萬里路，多學點歷史，多了解點國情，開闊視野，增長見識，鐵錘煉本領，早日成才，以實際行動服務香港、報效國家」。

中聯辦主任王志民今早邀請警務處長盧偉聰，以及各位製作賀卡的「少年警訊」成員，到中聯辦接收信件。王志民表示，習近平在繁忙工作中抽出寶貴時間回信，充分體現他對香港青少年的關心和期許。

王志民呼籲「少年警訊」，「把愛家和愛國統一起來，把個人夢、家庭夢融入國家夢、民族夢之中，努力學習，早日成才，服務香港、報效祖國」，中聯辦也希望與香港青少年同心同行，一起走向美好未來。

習近平回信全文：

宏晞、顥凝等香港「少年警訊」成員：

你們好！很高興收到你們親手製作的新春賀卡。你們很用心，字也寫得認真，你們的祝福讓我很感動，謝謝你們！

賀卡上的照片讓我想起了去年在「少年警訊」永久活動中心跟他們見面的情景。你們個個朝氣蓬勃，展現了香港青少年向上向善的精神風貌。祖國和香港的未來，寄託在年輕一代身上。希望你們讀萬卷書、行萬里路，多學點歷史，多了解點國情，開闊視野，增長見識，鐵錘煉本領，早日成才，以實際行動服務香港、報效國家。

春節到了，祝你們和你們的家人，祝香港所有青少年朋友們，新春愉快、萬事如意！

習近平

2018年2月14日

#越深入理解越討厭仇恨的国家

中共屠殺歷史

就係讀撚完歷史先反共
係就講埋共產黨寫既歷史

習總篇實用文作到咁既

近既低端人口
遠少少既文化大革命
再耐D一分抗日

赴港就業潮

咁既白話文筆

簡體字+電腦打

D文筆好似好柒咁……係咪搵人代筆

中共有咩好嘅歷史

學多啲歷史好

二萬五千里著草
抗日戰爭偷打國民黨仲要打輸
竊搶中華民國大陸地區
三反五反土改大躍進
文化大革命六七暴動
貪官大堆又六四屠殺
恫嚇打香港強迫英國唔要香港
隱瞞沙士疫情收窄香港自由

多謝雜種教誨

有無人解釋到點解讀完歷史會愛國
最多都係有啲人會讀到痴左妄想以己之力建設國家

睇毛公竊國

叫條靚覆你渣，你以為習種好得閒？

多學點歷史？
Are you sure?

習總曲線叫人反共